quiz_data = [
    {
        "question": "Jakiego operatora używamy do wykonania dzielenia bez reszty?",
        "choices": ["//", "/", "%", "**"],
        "answer": "//",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Czy przypisanie całej listy do zmiennej (typu a = b) spowoduje powstanie kopii obiektu?",
        "choices": ["Zawsze", "Nigdy", "Tylko gdy lista jest niepusta", "Zależy od typu listy"],
        "answer": "Nigdy",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Jakiego operatora używamy do potęgowania?",
        "choices": ["^", "**", "<<", "$"],
        "answer": "**",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Jakiego operatora używamy do operacji bitowej XOR?",
        "choices": ["^", ">>", "<<", "&"],
        "answer": "^",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Jak zapisuje się operatory logiczne i, lub, nie?",
        "choices": [ "and, or, not", "&&, ||, !", "&, |, !", "and, or, ~" ],
        "answer": "and, or, not",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Czy w Pythonie można przekazać funkcję do zmiennej?",
        "choices": ["Zawsze", "Nigdy", "Tak, gdy jest typu void", "Tak, gdy nie jest typu void" ],
        "answer": "Zawsze",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Czy w Pythonie istnieją wskaźniki?",
        "choices": ["Tak", "Nie, tylko referencja", "Nie, nie ma ani wskazników, ani referencji", "Żaden z wymienionych"],
        "answer": "Nie, tylko referencja",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Czy wszystko jest w pythonie przekazywane przez referencje do zmiennej?",
        "choices": ["Nie, można też przez wartość", "Tak", "Nie, jest tylko przekazywanie przez referencje obiektu",
                    "Żadne z wymienionych"],
        "answer": "Nie, jest tylko przekazywanie przez referencje obiektu",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Czy jeśli w pythonie występują 2 różne klasy z taką samą nazwą metodą(i tą samą liczbą jej argumentów)"
                    " to czy odwołanie do niej spowoduje błąd?",
        "choices": ["Zawsze", "Nigdy", "tylko jeśli wywołamy ją ze strony obu klas", "Żadne z wymienionych"],
        "answer": "Nigdy",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Czy w bibliotece numpy w pythonie istnieje funkcja umożliwiająca zsumowanie dowolnej macierzy po kolumnach"
        " wg jakiegoś przepisu (np każdy element podnosimy do kwadratu) ?",
        "choices": ["Tak", "Nie", "Tak, ale tylko dla macierzy kwadratowych", "Żaden z wymienionych"],
        "answer": "Tak",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Czy w pythonie istnieje limit wielkości dla typu danych int?",
        "choices": ["TAK", "NIE, był tylko w wersjach poprzednich", "NIE, nigdy nie było", "Żaden z wymienionych"],
        "answer": "NIE, był tylko w wersjach poprzednich",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Jest jest domyślny limit precyzji liczb zmiennoprzecinkowych w pythonie?",
        "choices": ["28", "30", "20", "32"],
        "answer": "28",
        "category": "python"
    },
    {
        "question": "Jaka biblioteka w pythonie pozwala najbardziej znacząco rozszerzyć precyzję"
                    " liczb zmiennoprzecinkowych?",
        "choices": ["Decimal", "Math", "Numpy", "IEE 754"],
        "answer": "Decimal",
        "category": "python"
    }
]
